【5級颶風】大西洋10年來最強颶風 「艾爾瑪」風眼得人驚

美國國家颶風中心表示，颶風艾爾瑪（Irma）已增強為「極度危險」的5級颶風，並於周三凌晨登陸加勒比海東北部島嶼，最終可能吹襲美國。

從美國國家海洋和大氣管理局（NOAA）衞星拍到的片段見到，「艾爾瑪」風眼如漩渦般旋轉，令這被形容為大西洋10年來最強的颶風顯得更為可怕。

5級颶風「艾爾瑪」最高持續風速達每小時295公里，預計登陸加勒比海法屬諸島後，接著朝海地及美國佛羅里達州前進，登陸時料將帶來100至200毫米雨量。

國家颶風中心警告，這些雨量恐導致具威脅性命的暴洪與山泥傾瀉，「艾爾瑪」料也將引發「威脅生命的大浪與離岸流」，警告颶風警戒地區應盡速做好防災準備。「艾爾瑪」的警戒範圍從法屬西印度群島（French West Indies）到佛州，當中包括背風群島、英屬和美屬處女島、波多黎各等。

「艾爾瑪」周末可能吹襲佛羅里達州，州長斯科特動員100名國民警衞在全州各地戒備，7,000名國民警衞周五會報到當值。該州南部外海佛羅里達礁島群的官員，正準備疏散遊客和居民。南部門羅縣表示周三日出後會開始強制疏散遊客，並正籌備疏散居民。

仲以為有飛機上影風眼圖

【5級颶風】咁樣防風︰將膠椅沉入泳池 波多黎各或停電長達半年

颶風 「艾爾瑪」（Irma）來勢洶洶，民眾把握時間做好防風措施，又買水囤糧，超市貨架被人一掃而空。

住在格爾夫波特（Gulfport）的56歲居民克魯特（Jackie Kreuter）周三將室外遮陽傘收好，再將池邊家具如椅子等拋入池水中，認為這樣可以防止它們被大風吹走，又為房子加裝防風板。她們一家人包括她的丈夫、女兒、媽媽、姊妹、孫子、5隻狗及一隻鳥之後會前往奧卡拉（Ocala）避風。

至周一中午，佛州南部不少雜貨店已被人掃光食水，周二早上才再有貨，多間建築材料行亦人頭湧湧，民眾購買大批木板加固窗門防風。波多黎各和美屬處女島已進入緊急狀態，超市及油站外大排長龍。

波多黎各居民更已做好長期停電的打算，電力公司預計颶風造成的破壞，可能令部份地區停電長達4至6個月，「但部份地區可能在一星期內恢復供電」。當地電力設施因經濟衰退而失修，波多黎各居民去年也曾經歷大停電。

lm

【5級颶風】勇！「風暴獵人」飛越風眼 畫面驚心動魄

被形容為大西洋10年來最強颶風「艾爾瑪」（Irma），預料趨向美國佛羅里達州。美國國家海洋及大氣管理局（NOAA）有英勇的「風暴獵人」，駕駛偵察機穿越「艾爾瑪」的風眼，近距拍攝它的情況，讓當局得到寶貴的資料分析「艾爾瑪」的路徑及強度等。

NOAA的一班「風暴獵人」自過去周末開始，已多次飛越「艾爾瑪」收集有用資料，團隊周二發佈的影片驚心動魄。影片可見他們駕駛螺旋偵察機飛進「艾爾瑪」的風眼牆（eyewall），狂風及暴雨吹打著機身，突然間機外變得相對風平浪靜，因為偵察機已進入了「艾爾瑪」的風眼。

今次穿越「艾爾瑪」的是改良版的P-3獵戶座（Orion）偵察機「WP-3D Orion」，機師在飛近風暴後釋放載有GPS的探測儀，用來搜集風向、風速、濕度等資料，讓專家分析出風暴的結構及強度；機上亦裝設了特別的雷達系統如「多普勒雷達」（Doppler radar）等，全方位掃描風暴形態。

NOAA表示偵察機本周仍會多次飛近「艾爾瑪」，以取得更多資料分析風暴詳情。美國共有兩隊官方「風暴獵人」，除了NOAA屬下的一隊，還有隸屬美國空軍的一隊。

準備登機，uncle 全面進場

唔知全盛時期一班機有幾多uncle 呢

自以為高高在上既lindanjai食晒花生 睇死幾時到香港吹到一棟都冇家破人亡 我就著草北行睇電視偷笑